{
    "question": "Ada yang tahu manfaat kerjasama ekonomi internasional bagi siswa?\r\nmohon jawabannya !\r\nmkasih :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "manfaatnya menjadi pendidikan serta pengetahuan bagi siswa tersebut :)<br><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Kerja sama ekonomi internasional biasanya mensyaratkan keuntungan mutualisme untuk kedua belah pihak, di sini untuk siswa biasanya adalah terbuka keran keran beasiswa dari kedua belah pihak<br>contoh<br>Indonesia menawarkan beasiswa untuk studi banding di Indonesia dengan sebutan Darma Siswa<br>Australia menawarkan dengan sebutan ADF<br>Eropa menawarkan program Erasmus Mundus\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "p1-10000-p2-8000-q1-500-q2-600-tentukan-persamaan-fungs-276",
            "question": "P1 : 10.000\r\nP2 : 8000\r\nQ1 : 500\r\nQ2 :600\r\n\u00a0tentukan persamaan fungsi permintaan tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pertama berdasarkan rumusnya\u00a0<br><br>[tex]m= \\frac{P_{2}-P_{1}}{Q_{2}-Q_{1}}[/tex]<br>P-P1 = m(Q-Q1)<br>[tex]m =  \\frac{-2000}{100} = -20[/tex]<br><br>P - 10000 = -20(Q-500)<br>P = -20Q + 10000 + 10000\u00a0<br>P = -20Q + 20000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bpr-tidak-boleh-mengadakan-valuta-asing-dan-apa-yang-di-502",
            "question": "Mengapa BPR tidak boleh mengadakan valuta asing ? dan apa yang dimaksud prinsip bagi hasil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BPR pada dasarnya memfokuskan diri pada usaha mikro yang terdiri dari masyarakat usaha kecil dengan klien yang memiliki jumlah pegawai kurang dari 50 orang. Di khawatirkan bila BPR mengadakan valuta asing maka akan merubah bisnis pokok perusahaan yang berorientasi pada masyarakat. Di tambah klien dari BPR tidak ada yang berasal dari luar negeri.\u00a0<br><br>Prinsip bagi hasil artinya seluruh keuntungan perusahaan akan dibagikan kepada pemegang entitas perusahaan sesuai besaran ekuitas yang mereka miliki.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-prinsip-bank-central-441",
            "question": "Apa prinsip bank central?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank Sentral <span>Menurut UU No.3 Tahun 2004, Bank Sentral adalah lembaga negara yang mempunyai wewenang untuk mengeluarkan alat pembayaran yang sah dari suatu negara, merumuskan dan melaksanakan kebijakan moneter, mengatur dan menjaga kelancaran sistem pembayaran, mengatur dan mengawasi perbankan serta menjalan fungsi sebagai lender of the last resort.</span> Bank sentral yang dimaksud adalah Bank Indonesia. <span>Bank Indonesia adalah lembaga negara yang independen dalam melaksanakan tugas dan wewenangnya, bebas dari campur tangan pemerintah dan atau pihak lain, kecuali untuk hal-hal yang secara tegas diatur dalam undang-undang ini.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bank Sentral di Indonesia adalah Bank Indonesia.\n\n\u00a0\n\n<span>Pada awalnya bank sentral disebut sebagai\u00a0bank of issue\u00a0atau\nbank sirkulasi karena tugasnya dalam menerbitkan uang kertas dan logam sebagai\nalat pembayaran yang sah dalam suatu negara dan mempertahankan konversi uang\ndimaksud terhadap emas atau perak atau keduanya.</span>\n\n\u00a0\n\nKestabilan nilai rupiah terhadap barang dan jasa dapat diukur dengan atau\ntercemin pada perkembangan laju inflasi. Kestabilan nilai rupiah terhadap mata\nuang negara lain diukur berdasarkan atau tercermin pada perkembangan nilai\ntukar rupiah (kurs) terhadap mata uang negara lain.\n\n\u00a0\n\n<span>Penetapan tujuan tunggal pemeliharaan stabilitas nilai tukar rupiah dalam\nundang-undang menjadikan sasaran yang harus dicapai dan batas tanggung jawab\nBank Indonesia akan semakin jelas dan terfokus.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-saya-saya-lupa-cara-soal-yang-ini-misal-dibayar-sewa-tem-465",
            "question": "Bantu saya, Saya lupa cara soal yang ini:    misal; dibayar sewa tempat usaha sebesar Rp 1.500.000\r\nyg mau saya tanyakan:\r\ndi latihan Persamaan akuntansi saya tdk mmiliki Kolom sewa, bagaimana cara memasukkan transaksi diatas? tlg britau dgn jawaban terbaik anda.\r\nbagi yang tidak tau, tdk usah trtrakan jawaban anda.. trima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sewa tempat masuk ke <br>aset tetap dengan kurung waktu yang lama<br>\u00a0oleh karena itu pertambahannya akan masuk ke Debit<br>Sewa di bayar di muka \u00a0Rp 1.500.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Kas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1500 000\u00a0<br><br>Kalaupun di bayar dengan hutang<br>Sewa di bayar di muka \u00a0Rp. 1500 000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Kas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1500 000<br><br>Nah dalam pencatatan hal ini akan masuk ke buku besar dengan persamaan\u00a0<br><br>Pertambahan aktiva tetap\u00a0<br>Sewa gedung \u00a0\u00a0<br>1500 000 (aktiva)\u00a0<br><br>Dan kas berkurang juga di aktiva\u00a0<br>1500 000\u00a0<br><br>Kemudian bila dibayar menggunakan hutang di pasiva akan bertambah sebesar 1500 000<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-bagan-mengelola-administrasi-gaji-dan-upah-877",
            "question": "Contoh Bagan mengelola administrasi gaji dan upah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaji dan Upah merupakan pengeluaran perusahaan yang masuk dalam kegiatan operasional\u00a0<br>bagan gaji terbagi dalam satuan\u00a0<br>- jam<br>\u00a0- hari<br>- bulan\u00a0<br><br>sehingga variabel di atas menjadi variabel pengali dari besarnya gaji setiap orang\u00a0<br><br>contoh\u00a0<br>No \u00a0| Nama \u00a0 | Satuan (jam/hari/bulan) \u00a0| besaran gaji | jumalh total\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-metode-pengeluaranvariabel-yang-bukan-merupakan-komponen-p-363",
            "question": "Dalam metode pengeluaran,variabel yang bukan merupakan komponen pendapatan nasional adalahhhh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep perekonomian Nasional terbentuk dari rumus<br>C+ I + G + (X- M)<br>Consumption (C)<br>Investment (I)<br>Government Spending (G)<br>Export (E)<br>Import (M)<br><br>Di sini yang tidak termasuk pendapatan nasional adalah Import\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-yah-pr-buat-besok-nih-dalam-menghitung-pesana-ko-228",
            "question": "Tolong dibantu yah pr buat besok nih ?    dalam menghitung pesana konsumen kita dapat mengukurnya dengan permintaan pasar . benar atau salah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak, karena kebutuhan manusia tidak terbatas<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak karena mengukur permintaan itu tidak sama dengan menghitung pesanan konsumen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-tujuan-dari-pendistribusian-surat-dan-fungsi-pendistribus-433",
            "question": "Apa sih tujuan dari pendistribusian surat dan fungsi pendistribusian surat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Surat di sini maksudnya apa ya?<br>Kalau surat berharga seperti saham dan obligasi maka akan berbeda lagi pengertiannya<br>Tujuan Pendistribusian surat berharga adalah untuk de centralisasi dari kepemilikan perusahaan. Apabila distribusi surat kepemilikan merata ke seleuruh elemen perusahaan maka akan semakin banyak orang yang merasa memeiliki perusahaan tersebut dan tentu saja meningkatkan performa mereka.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-aktiva-lancar-harus-menggunakan-dana-sendiri-sedangkan-126",
            "question": "Mengapa aktiva lancar harus menggunakan dana sendiri ? sedangkan investasi sebaliknya menggunakan pinjaman ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna aktivitas lancar sudah bisa menghasilkan uang lebih , sedangkan investasi kan harus ada untung dan rugi\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Aktiva lancar digunakan untuk operasional perusahaan yang sifatnya jangka pendek, seperti pembelian peralatan kantor dan bahan baku, sehingga jangan menggunakan pinjaman yang ada bunga nya. Sedangkan untuk investasi yang jangka panjang seperti pembelian bangunan, dan kendaraan bisa menggunakan pinjaman karena sifatnya bunga nya yang tetap seperti (5 tahun) sehingga tidak begitu membebani kas perusahaan. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-otoritas-jasa-keuangan-ojk-itu-407",
            "question": "Apa sih Otoritas Jasa Keuangan (OJK) itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan itu seperti lembaga perlindungan konsumen. Jadi untuk para konsumen yang mempunyai protes atau mau menanyakan sesuatu bisa melaluui OJK.<br><br>Mungkin kalo cari di internet lebih benar jawabannya. Itu sih menurut pemahaman aku. Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan, yang disingkat OJK, adalah lembaga \nyang independen dan bebas dari campur tangan pihak lain, yang mempunyai \nfungsi, tugas, dan wewenang pengaturan, pengawasan, pemeriksaan, dan \npenyidikan. OJK didirikan untuk menggantikan peran bapepam_LK<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}